[解放軍來了澳門狗帶路]千名駐澳解放軍入城助救援 居民拍掌歡迎

颱風天鴿前日襲澳，造成至少9人死亡，多處破毀，滿目瘡痍，事隔兩天，市面仍然未回復正常，滿地垃圾及倒塌的樹木，澳門居民狠批政府救災不力。澳門政府新聞局宣佈，行政長官已提請中央政府批准澳門駐軍協助澳門救助災害，並得到批准，從今日8月25日起，澳門駐軍將協助澳門政府和市民一起進行災後的各項援助和建設工作。

駐澳部隊部分官兵上午到十月初五街協助清理雜物。解放軍載上勞工手套，帶備水樽和背包，將大袋垃圾先運出大街，期間汁液飛瀉。有居民主動查詢他們是否需要垃圾袋，亦有居民拍掌歡迎解放軍。
駐澳解放軍副參謀長高志軍指，與澳門保安局商討救災範圍，今次派出1000位解放軍。一個駐澳部隊軍官透露，今晨9點31分在澳門軍營接到命令，於是出門協助救援。首階段清理範圍是十月初五街和氹仔基馬拉斯大馬路，會協助救援至任務完畢。他指自颱風開始，已在軍營作好準備。而低層士兵稱執行任務，不便受訪。現場所見，最少9架解放軍軍車進入區內，用作搬運物資。
澳門居民關先生指解放軍到場有幫助，「我啱啱行咗一半，真係行唔到，太臭，真係太臭，完全係透唔到氣。」他批評澳門政府太無能，才要解放軍介入，現時已屬太遲，「我見唔到政府有咩做到，根本冇人出嚟做，全部係居民自發，志願團體義工，我係度一日，真係好難過，完全唔認得澳門。」他指事件肯定影響下月選舉，批評澳門議員失職，「係失職失聲同唔見咗人，直情好似失咗蹤咁。」他從來無投票，今次考慮投票表達不滿。
根據《基本法》和《駐軍法》規定，澳門特別行政區政府在必要時，可以向中央人民政府請求澳門駐軍協助維持社會治安和救助災害。

全市停工兩日乜都清得走,出解放軍執垃圾真係講出來人唔笑狗都吠

擺放軍既作用就係執垃圾

澳門狗又話澳門得少部分人反共既？

舉旗歡迎

敬禮 哭

十足十看門狗見到主人返黎
伸哂利係到hand hand

宜家咪笠晒水囉
召喚JR

當你接近絕望個時阿豬阿狗黎幫手都會當佢係神咁拜

冇公務員外判 清潔工人架

D解放軍train左十幾年，應該仲要精英果D先可以去香港澳門駐區唔洗翻墻上網，十幾年黎終於第一次出動，唸住有仗打，點知去執垃圾

咪撚傻啦
去港澳既係太子兵黎
唔係精英
到打仗時，就即刻走佬
香港咁難守，點會派精英

屌年年國慶香港咪又有批鳩溶私煙走出黎拍掌歡迎
樓上件karen 應徵過愛國咖哩啡添啦
實有呢啲契弟出黎歡迎

歡迎 歡迎 歡迎 歡迎

話撚左澳門同四川仔冇分別

如果香港出動 d 老野 藍絲 咪又會拍手歡迎
年年軍營開放都大把老野藍絲去